\section{Experiencia}
\begin{entrylist}
  \entry
    {11/16-06/19}
    {CTO, P. Manager, Programador Fullstack}
    {OpDevel {\sl Compañía de consultoría}}
    {Data Processing, Desarrollador Python. Freelance para la compañía Crossover.com.\\
     Desarrollador Senior. Java8, bajo DropWizard en backend y en frontend NodeJS arquitectura REST,
     usando Mongo, RabitMQ, y apoyando en la arquitectura utilizando infraestructura en AWK y
     GCP utilizando Docker y Kubernetes. Para Certicámara.\\
     Apoyo en ciencia de datos. Civico App.\\
     Desarrollo de robot para consulta de medicamentos. Assisprex S.A.S.\\
     Sistema de reconocimiento de vos, para la transcripción de llamadas del call center de Assisprex.}
  \entry
    {10/15-11/16}
    {Project Manager}
    {GSD+ {\sl Compañía de consultoría en Transporte}}
    {Desarrollo de la consultoría para la infraestructura de ITS de la concesión Honda - Girardot.\\
     Desarrollo del software para transporte de la parque empresarial Caracol en Haití}
  \entry
    {01/16-04/16}
    {Programador Senior}
    {Tappsi S.A.S. {\sl Taxi App}}
    {Desarrollo de backend corporativo.}
  \entry
    {02/13-12/15}
    {P. Manager, Programador Senior}
    {Brückner Colombia{\sl Compañía sector plástico.}}%Constructora de maquinaria sector plástico}}
    {Desarrollo y mantenimiento, PEM, software administrador de procesos.\\
     Desarrollo de modelo matemático para optimización de los procesos para nuestros clientes.\\
     Mejoré  el software Jbpm, modificando el código fuente.\\
     Desarrollo aplicación MRP, basada en Odoo con énfasis en plantas}
\end{entrylist}
\newpage
%%%%
%%%% Página 2
%%%%
\input{inc/sp/aside2.tex}
\begin{entrylist}
  \entry
    {08/12-02/13}
    {Científico de Datos}
    {Easy Solutions {\sl Compañía de IT en dectección de fraude y riesgo.}}
    {Científico de datos para el el proyecto Detect TA, y DTA.}
  \entry
    {06/11-07/12}
    {Prog. Senior, Científico de Datos}
    {Vichara Technologies {\sl Compañía orientada a tecnología financiera}}
    {Desarrollo de aplicación Web, bajo Google App Engine, para manejo de prestamos hipotecarios.\\
     Desarrollo de modelos matemáticos, para valoración de hipotecas.}
  \entry
    {06/10-06/11}
    {Programador Senior}
    {EmQbit {\sl Compañía orientada a la tecnología}}
    {Desarrollo de aplicación para la seguridad de máquinas de votación usando llaves criptográficas
     en el momento de arranque de Linux, alterando el Kernet de RTLinux.\\
     Aplicación para el auto préstamo de libros, en la librería de la Universidad Nacional.}
  \entry
    {01/07-06/10}
    {CTO}
    {Mig Internacional {\sl Emprendimiento en Tecnología de punta}}
    {Desarrollo de un sistema automático de identificación usando radio frecuencia (RFID) y cámaras con (OCR).\\
     Cámaras Embebidas, usando FPGA para hacer reconocimiento de placas.\\
     Equipos RFID, desarrollo de estos equipos en Alemania, usando FPAA para proceso de los tags.}
  \entry
    {06/04-12/06}
    {Actuario de Casualty}
    {Allianz Colseguros S.A. {\sl Compañía de Seguros.}}
    {Integrante del grupo inter aseguradoras para el diseño del sistema de BD CEXPER (central de riesgo en pólizas de vehículo y SOAT).\\
     Análisis de la nota técnica para la vice presidencia de automóviles.\\
     Organización del segundo Simposio Nacional de Actuaría.\\
     Desarrollo del midleware entre el software Tricast (Software especializado en Actuaría) y el software de la compañía.\\
     Evaluación del software para actuaría, Emblem vs Tricast.}
  \entry
    {12/02-01/04}
    {QC de Estadísticas}
    {PGS Onshore {\sl Compañía de exploración Sísmica}}
    {Análisis de estadística.\\
     Desarrollo de ERP (Pachallaqta) para manejo de proyectos sísmicos usando sísmica 3D desarrollado bajo C++ y Oracle.}
  \entry
    {01/96-12/01}
    {IT Manager, Programador}
    {Xania LTDA. {\sl Compañía de desarrollo de software}}
    {Desarrollo y mantenimiento del software de cargue y descargue de Carbón en la mina y el puerto de Intercor, ahora llamado Cerrejón S.A.\\
     Desarrollo de software para temparios usando (Palm Pilot) para la compañía Subocol.\\
     Software Infoban: para el Ministerio de Justicia desarrollado en la Web  usando Oracle Web Server, C, Java, y Perl.\\
     Mantenimiento del desarrollo del ERP producido por la compañía Telemundo Editores, desarrollado en Pascal. Desarrollo
     del core del ERP en la migración de Turbo Pascal a Delphy para la misma compañía. Automatización del sistema de
     producción de la compañía Telemundo. Desarrollo de aplicaciones bajo plataforma Macromedia como Autorware,
     Director para la misma compañía.\\
     Creación del emulador para NDC + (protocolo de NCR y cajeros automáticos Diebold) para cajeros Tryton usando C++.
     Para la compañía RK Technologies, una compañía dedicada a la producción de ATM y software de banca.\\
     Construcción de robots para el Museo de los niños en Bogotá, con la compañía Microservicios\\
     Desarrollo de algoritmo de búsqueda en hypertextos bajo DOS, y migración de aplicativo de DOS a
     ambiente Windows 3.1 usando Borland C++. Para la compañía Leginfo Ltda.}
\end{entrylist}
